盧斯達 – 時間不站在我們這一邊

幾日前，是抗爭者用肉身誘暴，互相糾纏，令警察暴力鎮壓，反對陣營才有大量民意戰彈藥，令大量政治素人基於樸素道德感情而加入。即是說，越要取得同溫層以外的同情和支援，越「需要」警察的暴力作為藥引。溫和主義，需要混亂作為助產士。

兩種光譜雖然是互相跟替，但「溫和派」明顯沒有掌握事情的本質：時間不站在我們這一邊，你不能自己先潔癖和討厭混亂。今日全部警察 dur 皮讓你好好遊行，就是混亂帶來的不確定性，震懾了北京當局！捉鬼、選舉主義、退場論的再次升起，只會吹響最終失敗的號角。警察犯錯和濫用暴力，是反對者在政治上唯一可能突圍的場域。

吹和風，只會令警察壓力減低，其犯錯的可能也減低，最終有利於政府的拖延戰術。那些被捕人士的前途、死去烈士的生命，將會很快被收割 cash out。

激進派的犧牲大，但招式簡單，就是犧牲；溫和派犧牲較少，但道德考驗更大。害怕犧牲者和烈士的人，不能將別人的犧牲功利地視為角力籌碼的人，大概，只是哭泣者、藝術家、文學人，而不是政治人。前面的那些都是好人，可是光一堆「不想再有人傷亡」的好人，怎能對付得了林鄭月娥？

#無人想再有人傷亡
#但打埋開口牌即係周圍公佈自己談判底線
#毋忘612

無人叫你即刻衝，無人叫你衝
但你唔可以舉高雙手同柒婆講我永遠唔會衝
唔開口投降對家就要持續提防你衝

push

我意思係泛民同熱狗往績都有衰野
而家大和解合作之餘要保持一定警剔
慎防義士再被出賣林生

的確。雙方各自警剔下合作，雙重保障。不割不分。

推推

唔想傷手足心就用少d分化呢兩個字
叫人唔好分化同暗示人地係鬼有咩分別？
同埋咩兄弟爬山各自努力其實姐係冇人諗過去幫前線手
「我淨係做文宣架咋，前線就交比你地啦」

之前唔係大家都有共識 和理非 > set deadline > 勇武 > 和理非 咩？
成功方程式啲po沉撚晒